英國半數成人算術水平相當於小學，致每周損失35億元

據英國《每日郵報》報道，慈善組織"全國算術基金會"近期調查了 2000 名 16 歲至 75 歲成年人，請每人做 5 道基本算術題。結果顯示，略微超過半數的人僅答對兩道題，水平相當於小學。

據悉本次調查測試中，這些人可以使用紙筆或計算器，且答題無時間限制，但結果表明"不足以應對日常生活"。基金會表示，基於此，英國經濟平均每周損失大約 3.88 億英鎊（約合人民幣 35.06 億元）。

基金會因此呼籲英國政府重視提高公眾算術水平，緩解家長和學生對數學的焦慮。

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

大英帝國覆亡

真唔真，有冇咁撚廢

鬼佬計數真係差過亞洲人好多

渣ga

又係啲支那狗喺度J支共數學水平高
水平係咁撚高嘅話 就咪撚週圍偷歐美技術 全部R&D靠晒自已嘛

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

一定唔關人種事著名數學家全部都係鬼佬咁濟wo ching，淨係newton都殺哂全中國數學家仲有現代計算機之父亞倫圖靈，仲有羅索....多到數唔哂
中國我淨係聽過楊輝，仲有佢個三角係同pascal triangle分別

我已經淨係舉英國數學家，數埋德國同美國呢兩個數理最撚勁嘅國家真係成頁都數唔哂
利申 大學有minor數學

警世。「民主的果實若不是每天摘取便會腐敗。」

亞裔數學比其它地方好 只係講緊成個社會嘅平均水平高
但講到最頂尖果層 始終歐美國家人種佔咗大多數 不過好多人鍾意J亞洲人數學叻呢樣嘢

大學=學緊舊野=唔係當今最前端學術
1900年中國仲係清朝
邊度識數學
咁樣根本唔fair
利申 天滅中共

你勁果D只係算術
唔係數學

如果係日常應用的話
關
心算受語言影響
漢語入面嘅數字十進制，單音節
就咁讀出來已經快過英文

基礎數學，同研究數學係兩回事

人地人般人基礎數差，但精果D 人靈活變通D

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

唔好笑人住，香港暨大灣區都有條光頭傑青object ......
俾條粉頭影衰晒，拉低晒條 curve

佢地唔識九因歌差好遠

亞州成日j自己數學做乜尻
英國美國因材施教
唔係做數學家 做科學家
讀數讀得咁深有咩用
哂時間 所以亞洲教育落後歐美咁多就係咁解

真心唔覺，唔講最頂層個班要點比較?做平均值比較根本冇可能唔通全世界一齊做test咩，所謂嘅亞洲人數學好啲根本自我感覺良好，我係大學讀數啲鬼佬同學都勁到仆街，唔通又個別例子咩，咁樣同政府有咩分別，次次有鬼佬好過亞洲人就話個別例子

其實係叻個d人好撚叻，蠢個d好撚蠢，美國有Nasa,德國出到咁多工業巨頭，精英，但都有人美國人英文講到1999，寫野錯漏百出

佢哋有自己嘅九因歌
只係無漢語咁順口

其實亞洲人數學好呢個印象只係停留係讀書考試階段...
一去到學術層面啲「精英」剩低唔係幾多

以下是這五道題，答案在文章末尾：
1. 如果一條圍巾降價10%後賣11.70英鎊，原價是多少？

A. 12.5英鎊

B. 13.25英鎊

C. 13.99英鎊

D. 我不知道

E. 13.00英鎊

2. 邁克的午餐含有640卡路裏能量。這在他每天攝入2000卡路裏的目標裏占多少？

A. 62%

B. 65%

C. 45%

D. 32%

E. 我不知道

3. 火車票在第一年增加了2%，第二年增加了5%。這兩年一共增長了多少？

A. 10%

B. 我不知道

C. 7%

D. 10.7%

E. 7.1%

4. 同一種番茄醬有多種不同的價格，哪一種性價比最高？

A. 425克裝：買兩個一共3.10英鎊

B. 650克裝：2.20英鎊

C. 275克裝：1.05英鎊

D. 454克裝：1.99英鎊

E. 我不知道

5. 一台筆記本電腦售價899英鎊，其中包括稅率20%的增值稅。請問增值稅稅額是多少？

A. 我不知道

B. 125英鎊

C. 89.9英鎊

D. 這些都不是

E. 179.8英鎊

題目答案：

你覺得中學數好深？

我都想test下自己

中國人計數真係唔差
不過唔肯承傳

講緊衰到小學喎
不過我都唔係好信

但應該係兩樣嘢嚟
即係精英/拔尖教育 同 普通/基礎教育
英美感覺上普遍嘅教育系統教唔會好逼每個學生有高嘅數學水平 到高中可以自由揀文社科
但就會對精英投放極大資源 例如Us有AP (Advanced placement)嘅課程專係畀數學/科學毒男上 甚至係如果你跟得上可以高中直入大學旁聽跟prof

而亞洲感覺上係要求學生普遍要識高等少少程度嘅數 eg. Dse中六係要玩co-gorm/ probi/ trigo 等 但精英教育欠缺 連m1/m2都冇得同時揀
大陸就係大學方面冇乜資源/唔識點support數理天才 以致好多人一係廢咗 一係出走外國

Off 咗topic
我想駁嘅係呢篇文用支那數學勁打J
佢用人均算術水平嚟暗示數學發展程度真係on99
先唔講算術(eg 心算得快)=/= 數學
我根本唔明佢有乜7自信話自己贏得過西方國家

利申文科人 dse死操到數5* 到而家都覺得個制度唔好

講緊average啊 乜撚野著名

係香港仲可以當差

其實唔止數學，好多其他自然科學好似物理、生物、化學都係一樣
科普水平高，但尖端研究同創新就唔及人地
唯一例外係日本人

光頭警長

毅進制

有計數機都咁多人錯，好好奇基本題目係咩題目

既然普遍都差，有人喺一度損失左，自然會喺第度唔覺意賺返

上面寫咗，可以睇吓

屌，明明係中學數扮咩小學程度

人地國家因為算術太差損失幾十億
某國家因為算術太叻損失幾千億

分清楚算術同數學

點會錯啊，咁簡單，全部填我不知道咪啱曬lor

on9.

.

佢地好極端 識計嘅就好撚勁 唔識嘅廢過豬閪
利申 喺英國讀緊stem 科 啲同學數口都好撚勁 我身為一個亞洲人竟然冇咩優勢

係亞洲先鐘意拎平均值黎J
因為最top嗰班大部份都歐美

個損失金額點計出黎

其實我唔明損失係咩意思
你畀多咗咪即係商家賺多咗
咁根本一來一回根本冇損失

Google搜尋結果

英國郵報引用的報告

5條題目

發表報告的組織其網站

英國郵報原新聞網址：

算術=/=數學

完

啲學生唔係呀差就係黑鬼
過多廿年變咗伊斯蘭國家

睇依種農場文
一定要再深一步查證
以上資料，提供參考

英國豬
其實鬼佬都係好多豬到仆街
係唔知點解亞洲人咁祟拜覺得鬼佬全部優勝
當然精英個班就真係精英好多

嗰隻支那人黎喎

中學數已經唔算深啦喎

1D
2E
3B
4E
5A
IQ200

Excel都唔識用

香港發明毅進制
緊係世界冠軍啦

絕對唔只英國係咁

香港人全球最醒
但開心指數跌到落戰亂地區

咁醒有咩用

一向有研究話亞洲人智商平均高過白人但特別高智商嘅無白人咁多，distribution唔同

支那網唔撚信
十成九斷章取義

但呢啲真係日常生活要用既數黎, 呢啲都搞唔掂係會俾人陰

2 plus2 is 4 ,minus 1 thats 3 quick maths

有 以前讀書啲鬼仔鬼妹同學數學真係好差

全部I don't know

有，去歐洲食飯d staff計錯計到錯撚晒

數學差又點
人品好撚過神算子大陸支那國掛？

香港人一條都做唔到喎,小學數學題

我地係菁英國家
學術水平緊係要高啦

你睇篇文最後英鎊後面係寫蚑那幣就知咩人咩目的去寫啦

Calculation≠ mathematic

係好簡單，我覺得有可能係佢哋怕麻煩覺得阻住佢時間所以亂咁答啫

呢啲會員高質

終於有人講重點

計數叻都唔會得閒計一世數 研究深層次數學
個個都現實 一係會計 一係做投資
鬼得閒報你個數學獎

所以牛頓未就係因為買花輸身家

香港黑警都差不多姐 唔排除可能更差

贏在九因歌

光頭警POPO都唔識計啦

咁講真
正常人日常用得着嘅都係小學水平嘅加減乘除咋嘛

應該話普遍都差，但最勁既數學家亞洲唔知多唔多了

上面仲要有條友話minor數學...

宋朝已經領先緊世界

巴打加油
我遲d跟隊

宋朝已經有高階方程，幾何學

要注意一下喺
（算術）
不同於
(數學)

Agree

真

親身經歷

有個澳洲律師朋友，先乘除後加減都唔知

係佢話我知我先知iPHONE 識先乘除後加減，係咁話要帶iPhone 去考試

所以話同語言有關係

其實都只係百分數計吓percentage，加減乘除同比較啫

習維尼:
英國人是我好朋友

算街同數學都未識分

Computation =/= Mathematics

根本唔係自我感覺良好
係班鬼佬真係覺得華人計數勁
勁多memes係計數搵華人
香港超市買野$98$
你可能會拎108$出黎等佢找10$
你去外國超市咁樣做
佢地係會呆左係到

亞洲黎講印度仔d 數學好似好勁

其實中國清朝係有數學同埋都唔差，
不過無符號好麻煩，現代數學唔會教

碌鳩大咪得囉。

的確要分清楚到底係識算術定識數學

你講的岩，唔做科學家 research既話真係唔係太深，學完你都忘，反而製造沒必要既壓力。除非你話學位嚴重不足，要製造競爭。

日常計數同純數係兩回事黎

華人 購物至做生意都會計縮數格價， 唔多唔少都培育到後代數學能力， 相反外國人最多只會計總數比錢， 平常生活數學都應該少用

1. 11.7 / (100% - 10%) = 13
2. 640 / 2000 = 0.32 = 32%
3. X (100% + 2%) (100% + 5%) = 107.1% X
4. 好煩唔想list，A項係文字遊戲，總之答案係B
5. 899 - 899/(100% +20%) = 149.8333...

第四題係街訪度問真心煩，企係街度玩啲咁嘅嘢，加上個組織又存心要證明英國人數學差，俾多啲錢佢哋去"拯救"英國人數學嘅所謂NGO。

真係，science尼舊野只係停留於考試，真係唔洗j

鬼佬用計數機

現代唔知
古代既話，希臘人、阿拉伯人、印度人都曾經響數學呢個領域風光過，不過現代就唔見左影

亞洲人嗰種學習思維叻極都會卡住喺樽頸位；外國嗰隻一係停留喺basic concept但應用唔好，一係就用到出神入化，整埋飛機火箭出嚟嗰啲

英國研究
研究英國人數學水平

我應該信研究結果定信英國人數學水平好

即係話亞洲嗰隻係平均，但係外國嗰隻係極端

第四題歸一法，逐個比較，係煩，但唔難

原來人地小學程度=我哋中學

問卷設計由有需要用紙暫記嘅問題到有I don't know選項，其實都好易要人放棄，考慮埋依一點，宜家反而令我覺得大部份英國成年人都可以快速理解到題目及心算計到首兩題嘅人佔咗大部份。

印度人MATHS先勁呀

但係小學數唔夠用咩？唔通要Sin cos tan?

其實點解佢個頭更係咁亂

真，英國d數教慢香港舊制成年，仲要淺好多
喺香港岩岩好合格過到去冇温書都拎到a

算術係calculation

通常世界都係公平

頭大自然會身細

身大自然會頭細

每個民族都有自己嘅優點

但通常某一方面太極端 其他方面就會好有問題

有一次係蘇格蘭買嘢食
我=
6uo鬼佬=

係櫃枱比錢 件嘢£14

冇10蚊紙 比24蚊佢 諗住佢找返張十蚊比我
用笑9我嘅口吻講：「你比多咗錢。」
跟住推返4蚊比我 再找6蚊比我

其實真係唔知佢哋係咪企喺條街度做，佢好似冇寫明係

咁精英同平民水平係2回事黎既

真唔真

平均水平低
頂尖既人勁
同亞洲情況唔同

咁似香港

其實平均香港人都唔好得去邊

咁佢冇$10 紙啫

亞洲人勁既係「計數」
鬼佬果啲先係「數學」
係1+1=2同埋點解1+1=2既分別

咁又係，如果坐低慢慢填......
但我真心覺得個組織係先入為主，睇完份Report，講到尾都係為咗Funding

我數學唔差
可唔可以移民英國輸入人才

因為英文數字好複雜，唔似廣東話咁簡單

eighteen plus eleven
vs
十八 加 十一

因為正常人思路係整數再減，如果佢未試過一次啲人畀多錢再找整數咁做，我估佢一世都唔會識，一路都只會keep住原本個思路個腦唔識郁唔識轉

但香港咁做應該幾普遍吓，連我呀媽都識咁做，外國就唔知喇

咁佢又真係無意務要幫你唱錢嘅

第4條叫我係條街答即走

你講歸一法我先知原來呢個方法叫歸一法

因為我通常係諗就咁全部計返1蚊英鎊可以買到幾多克，1蚊英鎊買得愈多克就知邊個性價比愈高

哲學問題

如果答題者真係唔識條問題
答「我不知道」係咪陳述緊個事實 都係正確答案

twenty-four, fourteen 相比廿四， 十四
英文要想像返數字出嚟先有得計

每日郵報

因為冇背乘數表

弱智 講緊日常買野 找錢個啲計數呀
你個sin cos tan 個啲pure math咩

計唔掂又有咩問題呢?
本身我地啲中小學數學課程去到中後期都好離地吓
根本讀數係為咗篩選啲適合讀stem嘅 理科數科醫科嘅人才
試問大家(非理科生)畢業之後sin cos tan 有幾可會用到?
大家對上一次用公因數 用大中小括號係幾時?
基本上落街買嘢識得加減數就生存到啦

我覺得只係為學而學 明白箇中原理就可以還返俾老師

利申:小學數學未低過八十分 但上個月同事個女有題四邊形周界求邊多少 成班計咗十幾廿分鐘(包埋出貓問google)先計到答案出嚟

日落帝國有名你叫, 掛住玩政治, 又唔係玩得叻, 結果成個國家敗壞晒

有 教過小六 唔識乘數表

英國好多黑鬼

計錯計到錯撚晒
真係好特別

你中學先學百分數同小數乘除法？

其實有冇諗過
我地數學平均水平要求高 數口精 要識三角 識解二次方程 總之被人訓練到計數快 唔會找錯錢
係為左要俾人勞役 幫社會賺錢
但人地國家要求低係因為覺得 平常生活唔使識咁多 計咁快 多左嘅時間就用黎學其他野 有心計數就自己簡數學去鑽研
成就左一班真心仲意數學 精通數學嘅數學家
但相反 係香港 大部分人一開始就俾啲濕鳩mc題 代數 三角關係嚇走
有天份嘅 本來仲意嘅都去撚晒
當然 鑽研數學又搵唔到食 更加冇人讀

粵語嘅九因歌
係眾多語言之中
可以最快讀晒嘅乘數表

唔信可以試下

或者可唔可以咁講呢

亞洲人嘅mean係比外國嘅高啲，但係外國人嘅standard deviation比亞洲人大，即係話離散同波動比較高

以前大學考試成日都會出mean, median同sd，有時高過mean都冇用，因為如果sd大嘅話，有人好低分拖低咗個mean，要睇埋median，睇埋自己個分係咪高過一半人

好似話有10個人嘅分數：10, 20, 15, 80, 80, 85, 90, 90, 90, 70
mean=63
sd=33.76388603
median=80

我係70分，高過mean 63分，但係median嗰個係80分，我個分實際上高唔過一半人，高過mean只不過係因為個mean俾10分, 20分同15分條友拉低晒，所以起碼都要睇median先得

但頂尖人員就勁過亞洲。

其實個人認為要分兩個範籌，搵錢既數學同科學既數學

有道理，根本現實生活就唔需要咁深嘅數學，除非你將來想從事工程師，建築師等要計數嘅職業，否則數學讀到中三已經夠。

Elon Musk神級理科頭腦但講野極度1999

亞洲人: =1+1=2
鬼佬: 1+1=2，2=1+1

李+X都好有錢，但關你撚事

即係好似咁

其實Asian計數叻過鬼佬係鬼佬自己都有嘅stereotype
同埋而家美國嘅graduate school STEM嗰邊都真係多Asian
你要攞Newton比就無意思，嗰個年代Asia係咩發展呀大佬

好似香港人講英文咁

我都答錯左兩題
無紙筆寫低好易計錯

印度人應該數學好叻至係

香港大把數學有返咁上下

差得過毅進狗？

師兄 講緊基礎數學水平咋喎
基礎喎
研究表明不足以應付日常生活
唔係講緊啲咩深野喎

你係咪理解能力出現問題？

答案有得揀I don't know
Ching有心

陶哲軒

唔好係架有d小學數連中學生都唔記得
就算係香港test結果都係差唔多

佢應該唔止冇認真讀數學

阿爾克馬爾

第四條因為我細個屋企窮
強制訓練成性價比優惠精算師
所以心算還可以

為左做生意而搞帝國，到今日連數都唔撚識計

歐洲(唔計英國)啲人都識
係唔知點解講英文嗰啲特別廢

香港夠一大堆富豪，咁係咁代表人大都有錢先？

有計數機你用喎關心算咩事
呢啲題目你識做就識做
同心算係無關

點解關事

香港創9新

算術同數學其實係2 樣野黎

總之你做醫生就要識文言文啦，我理得你

one one is one

係丫經常發生

我後尾先發現佢地無咁嘅習慣
都懶得解釋了

個枱角搞到佢好似有精靈耳咁

最top嘅人同普遍嘅人

心算啱哂

計數=/=數學

全部答我不知道

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：我地今鋪無輸的念頭

(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家80%, 仲差少少, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

.
(對唔住，雖然區選迎來短暫的勝利，但要做ge 野都要持績落去，唔好放軟手腳，手足，星期四愛丁堡見)

條友真係on9
A:香港人平均最長壽
B:乜野啊，最長壽果個係日本人

同埋有D外國人指出, 唔肯定關唔關人種事但一定關語言事
淨係中文數目字讀音既簡單化都勁過鬼佬話既繁瑣, 所以中文幫助心算, 甚至有外國人走去學中文數目字去幫自己計數, 一過左十就變左多一個字, 叫一百變hundred, 一千叫thousand, 過左千就突然間冇左直到million, 一萬變左一定係10 thousands.
一百二十七點都簡單過A Hundred and twenty seven
聽聞法文同德文係更加長同多音節
亦有另一個由Outlier 本書作者講既講法, 農業文明, 重農主義既文明比海洋文明計數叻, 因為插秧, 管理農地要計數

其實唔係真係好難
AB
- CD
----------------
EF
+GH
----------------
PPP

其實只係填0-9 10個數拎其中9個出嚟填
就咁照填就得
從上面條式睇，P一定係最細，兩個雙位數我畀盡佢99+99都只係198而已，200都唔夠，基本上已經冇可能係222或以上，所以P=1，PPP=111

之後由111向上計啫，求其塞落去，111減一個乜嘢數可以令到佢唔出之前已經出過嘅數字，GH試吓塞23，111-23=88，唔得，因為EF係要兩個唔同嘅數，兩個8唔符合條件，之後試111-24=87，得咗，所以GH=24，EF=87

之後繼續87加咩可以出到之前冇出過嘅數字，要令佢冇重複，87+05=92，唔得，因為之前已經出過2，87+06=93，搞掂，所以AB=93，CD=06

不過應該有大把組合，如果以小學生嘅思路去諗就應該係咁做

計數最另嘅係猶太人

唔好意思，借個位嚟推埋今次

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

有研究指出過話華人數學好同語言既數字系統有關

神童

呢d rest 一定亂做啦，鬼仔表示jm9 要禁認真